\section{04-04-2014 : Réunion d'avancement}
\label{sec:04-04-2014}
\subsection{Présent}
\begin{itemize}
\item Solnon Christine
\item Jeudy Baptiste
\item Fromont Elisa
\item Deville Romain
\end{itemize}

\subsection{Objectif de la réunion}
L'objectif de cette réunion était de voir si les taux de classification s'était améliorés depuis la dernière réunion avec le changement de pas pour la grille ainsi que d'aborder la structuration des données sous formes de graphes.

\subsection{Notes}
Dans un premier temps, j'ai présenté mes nouveaux résultats sur Simlicity avec le pas de 1, 3 et 6px. Ceux-ci, suivant le classifieur varient entre 60\% et 90\% pour Simplicity, après un rapide test sur Pascal 2007, j'ai obtenu des résultats avec LibSVM aux alentours de 40\%, ce qui montre bien qu'un pas faible est important. \\

Ensuite nous avons aborder le problème de la structuration. A partir des données précédemment obtenues pour Simplicity avec les descripteurs sous forme de grille, j'ai crée un fichier decrivant le gaphe pour gSpan, cependant, pour chaque image, le graphe avait plus de 90 000 sommets, de ce fait, les deux algorithmes que j'ai testé (gSpan et FSG) n'étaient pas en mesure de fonctionner. Nous avons donc discuter de la structuration possible pour, soit modifier la grille pour utiliser Plagram, soit changer le pas entre deux descripteur pour que gSpan ou un autre algorithme puissent fonctionner. \\ 

En ce qui concerne Plagram, nous avons discuté rapidement du passage à l'échelle et de son comportement. Les tests qu'avaient effectués Baptiste et Elisa traitaient des graphes de 200 à 300 sommets, loin de ce que nous avons actuellement pour la grille. De plus, Plagram se concentre sur l'extraction de face, or nous voudrions aussi extraire des lignes par exemple. Nous avons donc abordé différentes structures : 
\begin{itemize}
\item Soit la construction de "super-sommet", c'est-à-dire, replacer les sommets voisins ayant le m\^eme label par un seul sommet. Cependant, avec cette approche, nous perdons la structure de grille.
\item La décomposition des sommets en face carré dont chaque sommets d'une face à le m\^eme label afin d'emuler un label sur une face (cf figure \ref{fig:Struct Grille Plagram}). L'inconvénient de cette structure est que cela multiplierait le nombre de sommet par quatre.
\end{itemize}

\begin{figure}[!h]
    \subfloat[Structure Initial de la Grille]{%
      \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/Struct_Grid}
    }
    \hfill
    \subfloat[Adaptation de la grille pour Plagram]{%
      \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/Struct_Grid_Plagram.png}
    }
    \caption{Exemple de Structure}
    \label{fig:Struct Grille Plagram}
\end{figure}

\subsubsection{Objectif :} 
Nous avons donc fixés différents objectifs pour notre prochaine réunion, lundi 14 avril, afin de voir si des algorithmes existants sont capables de traiter le graphe sous forme de grille. Si tel n'est pas le cas, alors il serait envisageable de partir sur le développement d'un algorithme de fouille propre à la grille. Afin de déterminer dans quelle direction aller, voici ce que j'ai à faire : 
\begin{itemize}
\item Tester gSpan sur la grille, mais avec un pas de 6px.
\item Tester Plagram sur la grille, avec un pas de 6px avec la structure présentée figure \ref{fig:Struct Grille Plagram}.
\item Aborder les graphes de proximité avec les points d'intér\^ets. 
\begin{itemize}
\item Avec gSpan. Cependant, il se peut que ceux-ci soit trop dense pour gSpan, donc ceux-ci seront construis en prenant les \textit{k} plus proche voisin avec comme label sur les arr\^etes une distance discrétisée. Le \textit{k} etant à déterminer.
\item Avec Plagram, mais en appliquant précedemment un algorithme de triangulation.
\end{itemize}
\end{itemize}